老娘的草根飯堂 - 慢煮茶滷牛腱

＊＊＊我唔記得揀飲食台 ＊＊＊
我呢排真係慢煮煮上癮
實在太方便喇！
星期六整好入水，星期日拎出黎做finishing就得！
中間可以做下其他野！
今次試下做滷水，一般既滷水野其實就咁煮已經好方便！
係牛展成日都會好柴或者好韌
用慢煮就岩晒啦！
第一次我試4個鐘，都係韌
之後再試15個鐘就差唔多了！
係淋既但又唔係入口即化，仲有少少趙口！

食譜:
慢煮茶滷牛腱:

Facebook :
Instagram:
Blog:

老娘

最近都係慢煮

其實之前做左個羊膝都係～不過我都諗緊剪唔剪住

我都買左慢煮棍 講真極方便 好難失手 較完時間就得
期待更多 慢煮食譜

用焗都得

會上癮架

一到假期就想開機

點整？

！！！！！！！！！！！！

好撚餓呀！！！！！！！！！

好正，可以整牛腩

撈十碗飯！

留名

夠鐘食飯

但要落水，唔好嘥左個湯

滷水汁做撈麵配黎食

焗爐較110度焗三個半鐘勁淋，我成都咁整牛腱牛跟

洗唔洗加水焗？

老娘kitchen好大先可以有咁多spices

一定要我放洋蔥甘筍睇底，用滷水未試過我諗一樣得

,,,

我個廚房轉身都轉唔到

我d香料比我呢度塞d果度塞d,好多時塞到唔記得左

我怕一切會散開 同埋柴...

慢煮好處係保持到個嫩度
不過我真係要戒一戒！太著迷了

屋企無位擺只能羨慕

慢煮機會唔會好曬電 你咁樣開勁耐

屌 入錯post 好餓

請教開住火 15小時 會唔會好貴 煤氣

唔係支棍加熱架咩

係咪即係牛𦟌？香港好少人叫牛腱

唔會架～有人做過實驗

用電的～放心～唔會好貴～

係呀！我搵唔到個𦟌字～～

支持老娘

緊係覺得慢煮啲野食唔夠熟

慢煮唔熟係錯覺黎～
當肌肉受熱後，蛋白質變化令細胞變得不透明，海鮮的細胞對熱力較敏感，在較低溫（攝氏四十度）開始變色，肉類的肌紅蛋白於攝氏六十開始釋放氧氣，肌紅蛋白於缺氧情況下變得深色，肉塊變成不透明啡白色。若於此時停止加熱，過了數分鐘，肌紅蛋白接觸空氣後會變成粉紅或紅色。故此低溫慢煮的肉類多數呈粉紅色。

若肉塊的溫度過了攝氏六十度，肌紅蛋白會永久轉化成啡白色。繼續加熱，烹煮溫度達攝氏一百七十度，「梅納反應」令肉的表面呈金黃色或深啡色。

老根
我鐘意食牛呀

記得老娘以前blog叫Lao niang

係咪怕左班on9連登仔改番左old lady

都唔關事既...我fb都仲係叫lao niang(改唔到 ）

我轉blog係因為之前用pixnet,手機睇個廣告勁煩！為左睇得舒服d咪轉囉

但而家Google search 自己d野都係比Pixnet link

Lao niang 係勁多年前改既...
果時無諗咁多野！
而家反正要轉，咪改番old lady囉

我樣樣都鍾意食

我其實無所謂 你點叫個人自由
係唔中意班港獨撚 咩都上綱上線

夜晚晚明明已經食飽晒，但見到老娘都流晒口水

用高壓鍋壓時間應該短好多？

好想比老娘煮左我黎食

其實點做都總會比人鬧～～
我都慣晒～

夜晚係最口痕既時間！

會淋～但我覺得太淋了～
我同高壓鍋燜過幾次野都覺得太淋～
我鍾意中間仲有d“趙“口～